司長何以擦鼻？

司長何以擦鼻？ - 李碧華

名采論壇

蘋果拍得僭建驊發言時用手擦鼻的照片。
不知是哪些狡辯時所拍？不過她拒盡快到立法會回應議員質詢，拖拖延延，卻快速到電台接受（7 7 7自己人）訪問，可見心虛，全程歪理。

在自己人面前爭取「包容」當然容易過為種種荒謬行為解畫。作為專業人士、律師、工程師、公職王，竟可「求其」買樓：不看圖則、不知僭建、沒檢視按揭文件、拒答抬高樓價按揭套現……那麼名下還有其他物業，是否應一一查察以正視聽？律政司司長知法犯法誠信破產已失民心，最恐怖的，是她聲稱購買物業時「沒聽過雷曼事件，落訂後才知道」──全港沸騰的雷曼事件沒聽過？真是可恥謊言，他日上位，會否「沒聽過駐港解放軍、不知道9.28催淚彈、基本法、大律師公會改選……」？

心理學研究，人細微動作會出賣了自己的心。大部份說謊者，常不自覺地不會直視對方，眼神閃爍且不停眨眼，以上已由林鄭演繹得淋漓盡致了。還有一個動作是伸手搓揉鼻子，因為說謊時分泌出腎上腺素，毛細管擴張，鼻子會痕癢，而大腦傳達訊息，人們下意識掩一掩嘴，順便擦一擦鼻，有的人還假意咳嗽掩飾呢。低端奴才班子，就是說謊者集中營。